%@Titre: Aix -- 1998
$(O,I,J)$ est un repère orthonormal du plan tel que $OI=1$~cm et
$OJ=1$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Tracer le repère et ses axes ainsi que les points $A(3;12)$;
$B(11;-6)$; $P(7;3)$.
\par Démontrer que $A$ et $B$ sont symétriques par rapport à $P$.
\item Tracer la droite $(d)$ d'équation $y=\dfrac49x$.
\par Démontrer que le point $P$ n'est pas sur la droite $(d)$.
\item Calculer le coefficient directeur de la droite $(AB)$.
\par Les droites $(d)$ et $(AB)$ sont-elles perpendiculaires ?
Justifier.
\item Les points $A$ et $B$ sont-ils symétriques par rapport à la
droite $(d)$ ? Justifier.
\end{myenumerate}